# PDNS Record manager #

Утилитка для управления базой PDNS

### Конфиг ###
Параметры можно сохранять в конфиг pdnsrec.conf, каждый на отдельной строчке, например:

```
--user
pdns
--pass
mypass
--name
pdns
```
Обратить внимание, чтобы после параметров не было лишних пробелов!


### Команды ###



```
#!bash
./pdnsrec.py --a www.mydomain.com # resolve it via database
./pdnsrec.py --list # list all domains
./pdnsrec.py --ip 1.2.3.4 # list all records for this IP address
./pdnsrec.py --trans 1.1.1.1 2.2.2.2 # translate all records

```

#### Трансляция ####
При трансляции, меняются все записи с прежним IP на новый, (то есть, например, --ip 1.1.1.1 после этого ничего не покажет). Составляется список доменов, в которых прошли изменения, и изменяется сериал каждому. Новый сериал пробуется сначала YYYYMMDD00, но если он меньше или равен прежнему - то берется прежний +1.

После трансляции, чтобы ускорить обновление слейва, можно сделать команду
```
pdns_control notify mydomain.com
```